# Сопоставитель файлов для публичных каталогов Yandex.Disk

## Установка

1. Скачать файлы скрипта с этой страницы. Для запуска потребуются эти файлы:
   
| Файл                   | Описание                                                                     |
| ---------------------- | ---------------------------------------------------------------------------- |
| `requirements.pip`     | Список зависимостей, необходимых для запуска скрипта                         |
| `yd_files_comparer.py` | Исходный код основной реализации сравнения                                   |
| `ydfc.py`              | Исполняемый скрипт для консольной версии уилиты                              |
| `ydfc_gui.py`          | Исполняемый скрипт для версии утилиты с графическим интерфейсом пользователя |


2. Скачать и установить интерпретатор Python версии не ниже 3.9 с [этой страницы](https://www.python.org/downloads/). При необходимости, добавить путь к каталогу с исполняемом файлом `python3` в переменную окружения `PATH`
3. Выполнить установку зависимостей, введя следующую команду:
    
    ```sh
    $> pip3 install -r /path/to/requirements.pip
    ```

4. Запустить консольный скрипт, указав его в качестве первого аргумента при вызове интерпритатора Python

    ```sh
    $> python3 /path/to/ydfc.py --help
    ```

    либо запустить версию утилиты с графическим интерфейсом пользователя

    ```sh
    $> python3 /path/to/ydfc_gui.py
    ```

## Использование

### Консольная версия утилиты

#### Аргументы вызова консольной версии скрипта

Скрипт принимает два обязательный позиционных аргумента:

| Аргумент | Описание                                                                           |
| -------- | ---------------------------------------------------------------------------------- |
| `url`    | ссылка (ключ - см. ниже) на публичный (опубликованный) каталог сервиса Yandex.Disk |
| `path`   | путь к локальному каталогу                                                         |


**Пример:**

```sh
$> python3 "/path/to/ydfc.py" "https://disk.yandex.ru/d/-Smbd_hash_code" "/path/to/local/folder"
```

Так же вместо url-адреса поддерживается указание в качестве аргумента ключа публичной ссылки (если он известен):

**Пример:**

```sh
$> python3 "/path/to/ydfc.py" "ugtCFQiJ8OaRfSwdLuggc+rh1SmXo0nTPxxE0yFc2cyCxko2PtcyTn2vMyiDzXxqq/JT3Vo6bpmRyOJonXnDag==" "/path/to/local/folder"
```


#### Вывод

Вывод разделен на две части. 

В **верхней части** указываются значения введенный аргументов. Если путь к локальному каталогу указывается в виде относительного пути, он будет автоматически приведен к полной форме.

**Пример:**

```sh
$> python3 "/path/to/ydfc.py" "https://disk.yandex.ru/d/-Smbd_hash_code" "./local/folder"

Entered arguments
    URL: https://disk.yandex.ru/d/-Smbd_hash_code
    Path: /path/to/local/folder

...
```

В **нижней** указываются различия в структуре каталогов, если они были обнаружены. При этом структура каталогов указывается только в том случае, если они содержат различающиеся файлы. В противном случае их вывод пропускается.


### Верися утилиты с графическим интерфейсом пользователя

Запуск данной версии утилиты производится таким же способом, но без указания аргументов:


```sh
$> python3 "/path/to/ydfc_gui.py"
```

Окно утилиты состоит из полей ввода аргументов, кнопки сравнения, древовидного вывода результатов и статусной строки.

Ввод аргументов осуществляется в поля ***URL*** и ***Путь*** аналогично аргументам *url* и *path* для консольной версии утилиты. При этом локальный путь можно выбрать в диалоговом окне системного проводника, доступного по кнопке с текстом `...` справа от поля *Путь*.

После того, как все аргументы введены, сравнение содержимого источников происходит после нажатия соответствующей кнопки с текстом *Сравнить*.

Результаты сравнения будут выведены в виде древовидной структуры в поле ***Результаты сравнения***. Само поле состоит из четырех колонок: ***Название*** файла/каталога, ***Путь*** относительно корневого каталога источника, наличие данного файла/каталога ***Удаленно*** и ***Локально***.

В статусной строке (в самом низу окна) по ходу работы с утилитой выводятся подсказки, ошибки и уведомления относительно некоторых действий.
